Główne zadanie Rozproszonej Jednostki Pomiarowej(Hub) to dokonywanie pomiaru wielkości fizycznych mierzonych przez czujniki rozmieszczone w bolidzie. Za standard analogowego sygnału wejściowego przyjęto 0-12V. \newline
Układ Jednostki Pomiarowej składa się z 3 odseparowanych galwanicznie części: pomiarowej, mikrokontrolerowej i transmisji CAN.\newline
Układ realizujący działanie Jednostki to STM32f103, zapewniając peryferia pomiarowe jak i komunikacyjne.
\subsection{Mikrokontroler}
Mikrokontroler STM32f103 pochodzi z rodziny układów o rdzeniu Cortex\texttrademark-M3, dostępny od paru lat na rynku, sprawdza się w rozwiązaniach wymagających małego i prostego kontrolera. Szereg peryferiów w które wyposażony jest ten układ stawia go w kategorii uniwersalności nie osiągalnej przez inne układy na rynku tej klasy. Najważniejsze peryferia wykorzystane w Hubie to:\newline
\begin{itemize}
	\item Dwa 12 bitowe przetworniki analogowo-cyfrowe, potrafiące obsłużyć do 16 kanałów
	\item Interfejs komunikacyjny CAN 2.0B
\end{itemize}
Układ dostarcza także 7 timerów sprzętowych, które mogą pracować w wielu zaawansowanych trybach. Do wykonywania pomiarów z określonym próbkowaniem wystarczą podstawowe tryby działania dostarczonych timerów.
\subsection{Zasilanie}
\subsection{Separacja sygnałów analogowych}
Dokonywanie pomiaru odbywa się za pomocą kanałów ADC mikrokontrolera. Przyjęty przez nas standard napięcia wymusza na nas sprowadzenie poziomów napięć sygnału do zakresu pracy przetwornika ADC. Podczas projektowania rozpatrywano 3 rozwiązania:\newline
\begin{itemize}
	\item Rezystancyjny dzielnik napięcia
	\item Izolacja sygnałów analogowych przez zewnętrzny układ ADC
		\item Izolacja sygnałów analogowych na układzie IL300
\end{itemize}\newline
Najprostszym rozwiązaniem jest rezystancyjny dzielnik napięcia jest to czwórnik który zapewnia uzyskanie określonego stosunku pomiędzy napięciem wejściowym a wyjściowym. Rozwiązanie tego typu w żaden sposób nie zabezpiecza przed podaniem zbyt wysokiego napięcia oraz wymusza aby sygnał analogowy był mierzony względem masy Jednostki Pomiarowej. 
\subsection{Obsługa magistrali CAN}
