Projekt inżynierski opisywany w pracy jest częścią składową projektu budowy bolidu klasy Formuła Student. Stworzony układ pomiarowy będzie narzędziem pracy mechaników w procesie strojenia silnika czy ustawiania zawieszenia. W ramach pracy zostały stworzone elementy pozwalające w szybki sposób zapewnić wsparcie mechanikom w zakresie pomiarów elektrycznych i odczytywania danych generowanych przez ECU podczas jazdy. Specyfika problemu wymusza ciągłe wprowadzanie poprawek do systemu, nawet po zakończeniu budowy samego bolidu, jednak zaprojektowane układy posiadają wymaganą elastyczność. \newline
Założeniem projektu było stworzenie systemu opartego o 3 części:\newline
\begin{itemize}
	\item Główny komputer pokładowy
	\item Rozproszone jednostki pomiarowe
	\item Zdalny interfejs użytkownika
\end{itemize}
W ramach pierwszej części udało się stworzyć system zapisu ruchu magistrali CAN na kartę SD i rozwiązano napotkane problemy z prędkością zapisu. Nie udało się zaimplementować obsługi transmisji bezprzewodowej z powodu opóźnień w harmonogramie wypłat projektu. Z tego samego powodu, brakło dostępu do sterownika ECU silnika, więc nie przeprowadzono testów komunikacji ze sterownikiem.\newline
Prostota konstrukcji oraz sprawdzone rozwiązania pozwoliły zaprojektować łatwy w obsłudze układ Rozproszonej jednostki pomiarowej. Założone poziomy sygnałów wejściowych$(0-12V)$ sprawiają, że układ jest uniwersalny dla wielu różnych metod pomiarowych stosowanych w przemyśle samochodowym. W ramach rozwoju układu do założeń należało by dołączyć obsługę magistrali $I^2C$ oraz $one wire$ co rozszerzyło by liczbę obsługiwanych czujników.\newline
Zaprojektowany interfejs użytkownika, pozwala szybko skonfigurować system pomiarowy w którym można obserwować konkretne właściwości bolidu. Została zaimplementowana obsługa transmisji UART, lecz w sytuacji użycia modułów transmisji bezprzewodowej może zajść potrzeba zaimplementowania obsługi samego modułu. \newline
Następnym etapem rozwoju systemu będzie wyświetlanie kluczowych informacji na panelu kierowcy.

\section{Użyte programy i zestawy narzędzi}
Oprogramowanie na mikrokontrolery tworzone było w środowisku firmy CooCox, oferującemu pełen darmowy zestaw narzędzi do rozwoju aplikacji na rdzenie procesorów firmy Microelectronics. Schematy elektryczne, projekty płytek drukowanych oraz model 3D powstały w środowisku KiCad. Elementy modelu 3D pochodzą z oficjalnych bibliotek KiCad oraz ze strony~/cite{misc:kicad}. Brakujące modele powstały w programie Wings3D. Rysunki do pracy zostały stworzone w programie Visio Professional, dostępnym na darmowej licencji dla studentów Politechniki Poznańskiej. Obliczenia oraz wykresy powstały w środowisku Matlab, którego licencja jest częścią programu sponsorskiego PUT Motorsport.