\section{Struktura pracy} \label{sec:struktura}
Praca podzielona jest na trzy główne części: teoretyczną, praktyczną oraz testową. Podział wynika zarówno z kolejności przeprowadzanych prac, jak i z logiki, zaopatrując czytelnika w podstawową wiedzę z zakresu użytych protokołów oraz modułów, przed opisaniem ich użycia oraz przeprowadzanych na nich testów. Częściom tym odpowiadają rozdziały,  składające się z sekcji. Struktura podziału na sekcje zachowana jest wraz z przechodzeniem z rozdziału do rozdziału. Rozwiązanie to pozwala z łatwością śledzić rozwój konkretnego modułu, jeżeli czytelnik nie jest zainteresowany wszystkimi elementami systemu. W wersji elektronicznej, praca wyposażona jest w system zakładek, który odzwierciedla spis treści, a nawet pozwala dokładniej wybrać interesujący czytelnika fragment pracy. Dodatkowo zastosowano system odwołań, które pomogą czytelnikowi szybko dotrzeć do sekcji uzupełniającej wiedzę z danego tematu. Rozwiązanie to jest niezbędne w celu uniknięcia powtórzeń niektórych informacji w tekście. Pracę wzbogacają dwa dodatki. Pierwszy zawiera schematy elektryczne, które powstały na potrzeby projektu, drugi zawiera opis zawartości płyty CD dołączonej do pracy. Na samym końcu umieszczono spis rysunków, tablic oraz bibliografię. 

\section{Analiza problemu} \label{sec:analiza}
W ramach grupy projektowej elektryków, zespołu PUT Motorsport, zdecydowano się na utworzenie systemu elektronicznego, który umożliwi analizę pracy poszczególnych podzespołów pojazdu. We wstępnych fazach projektu konstruktorzy nie są w stanie sprecyzować swoich wymagań, dlatego opracowywane rozwiązanie musi być elastyczne i uniwersalne. Istnieje szereg wymagań, które powinien spełniać system i szereg ograniczeń, które muszą zostać wzięte pod uwagę. W~celu monitorowania pracy podzespołów pojazdu potrzebne jest urządzenie zbierające dane z rozproszonych w pojeździe czujników. Aby móc korzystać z tych danych należy je wyświetlić, a najlepiej zarchiwizować, do późniejszej analizy. System musi być odporny na zakłócenia, które powstaną np. w chwili zapłonu. Musi być modyfikowalny, tak aby spełnić możliwie wiele potencjalnych potrzeb konstruktorów (przy maksymalizacji możliwości ingerencji w jego strukturę, minimalizacja zmian w oprogramowaniu). Musi być kompatybilny ze sterownikiem silnika, który zostanie użyty w celu zmian charakterystyki działania silnika. Musi posiadać łatwe i wygodne w obsłudze, intuicyjne oraz estetyczne GUI.

\section{Podział prac} \label{sec:podzial}
Podział prac nad projektem był równomierny. Każdy element był konsultowany między autorami, a ostateczne rozwiązania i wizje - z konstruktorami pojazdu. Za część wbudowaną odpowiedzialny był Marcin Aftowicz, za interfejs użytkownika odpowiadał Jakub Baranowski. Poniżej przedstawiono podział prac między autorami:
\begin{itemize}
\item przy współpracy autorów powstał prototyp systemu, model oraz schemat głównego komputera, 
\item Marcin Aftowicz wykonał projekt głównego komputera oraz stworzył prototypowe oprogramowanie do głównego komputera pokładowego oraz jednostki pomiarowej
\item Jakbub Baranowski wykonał schemat oraz projekt jednostki pomiarowej oraz stworzył interfejs użytkownika
\end{itemize}